點解世界淨係得資本主義同社會主義兩派學說？

冇第三派？ 例如可以用番儒術治國

有
中國特色社會主義
北歐社會主義

有national socialism

你鍾意，可以行返部落制度

因為法西斯打輸左

有無政府主義 但係唔會有人用

習近平新時代中國特色社會主義

d人鐘意玩政治二元對立，純粹數臭對家
實際上二邊都做不到。

資本主義極致是個體唔得就由佢淘汰，唔需要任何社會保障
社會主義極致是什麼都一起大獲飯，唔會有不同，但私下總會有人醒d, 賺多d

其實問題係點解冇人研究第三種學說？ 定係已經滿足於依兩種模式？

春秋戰國有百家學說，要到漢先獨尊儒術，而家世界係咪已經到咗獨尊資本主義嘅時期？ 以後仲會唔會有其他學說出現？

有,叫第三條道路

因為社會主義同資本主義嘅分別 只係指基於啲乜嘢去決定經濟活動 係個人定係社會 但係其實佢哋內部之間嘅差異係可以大到癲咗

同一個主義下可以有完全唔同制度結構嘅政權 就算係行兩種唔同主義嘅政權表現出嚟亦都可以非常類似 例如 福利資本主義 北歐模式

係啲人成日濫用 強行將所有嘢歸邊二元化 雖然呢兩個的確係大包圍

我研究咗
享樂主義
大家唔使生產同消費
淨係enjoy就得

納粹又唔計？
日本軍國主義？

法西斯主義

仲有伊斯蘭國個 原教旨主義

母系主義
父系主義
神權主義
王權主義
封建主義
帝國主義
資本主義
社會主義基本就混雜各主義之大成

成個光譜仲有好多

有個廣東人寫咗三民主義

社會主義行到極致咪係共慘

如果運行得好,根本唔需要過渡到一個無階級嘅共產主義世界

典型被誤導喇
1. 社會主義從一開始根本冇資格同另外一邊相提並論
近代既"成功立國version"列寧主義只不過係獨裁國+全民總動員
依一招係德國人發明既
社會主義烏托邦從未實現過

2. 歷史上實現過既政治模式絕對唔只咁少
例如古希望/意大利既城邦制
類似今日瑞士既直接民主，全民議會
例如歐洲封建既基督教多層自治模式
例如18世紀自由主義年代既公司立國
e.g. 東印度公司
例如伊斯蘭式既神權共和國

歷史上既政治學說冇幾百都幾十種
社會主義可以話係當中最冇創見既一種
ching有興趣可以睇下歐洲史
有好多千其百怪既政治實驗

有一點要指一指正
係資本主義下面有無千無萬種細分
但係"社會主義"下面係空空如也
理論既質同量都冇資格同另一邊平等
時致今日，都冇人講得出點樣實現社會主義
只不過係一堆人描寫左現實社會既慘況，分析左一堆原因姐

建議用墨家學說

社會主義係無可能長久咁實現
基本上今日所有既西方福利國本質上都係放棄左軍事義務
先有辦法攞錢去搞福利
所以一比人打就極可能亡國
個主義就會跟住消失

托派認為一國社會主義係唔可行,所以先主張世界革命